\newglossaryentry{g:Variable}{
	name=Variable,
	description={
		Ein Zeichen, das einen beliebigen Wert,
		aus einer zuvor festgelegten Menge an Möglichkeiten,
		annehmen kann.
	}
}

\newcommand{\jjv}[1]{\glslink{g:Variable}{\ensuremath{#1}}}

\newglossaryentry{s:Variable}{
	name=\jjv{a},
	description={Variable},
	sort=variable,
	type=symbolslist
}

\begin{defn}[\gls{g:Variable}]

	\glsdesc{g:Variable}
	Eine Variable kann also den Wert einer \textit{beliebigen} Konstanten aus einer Ausgangsmenge annehmen.
	Wollen wir eine zutreffende Aussage über eine Variable machen, so müssten wir sicherstellen, dass die Aussage auf alle Konstanten der Ausgangsmenge zutrifft.
	\cite[9]{ACIntro}

 \schreibweise
 Variablen schreiben wir als einfache kleine Buchstaben,
 z.B. \jjv{v} oder \jjv{x}.

\end{defn}

